# Команды для навигации и базовой работы с файлами
**pwd** — вывести полный путь до текущей директории:
```bash
$ pwd

/home/username/dir_name
```

**ls** — вывести содержимое текущей директории, список всех файлов и папок:
```bash
$ ls
```

**ls** */путь_до_директории/имя_директории* — вывести содержимое указанной директории:
```bash
$ ls /home/username/dir_name_1
```

**cd** — перейти в корневую директорию:
```bash
$ cd
```

**cd** *..* — перейти на один уровень выше от текущей директории:
```bash
$ cd ..
```

**cd** *имя_директории* — перейти в одну из директорий, которая содержится в текущей:
```bash
$ cd dir_name
```

**cd** */полный_путь_до_директории/имя_директории/* — перейти в нужную директорию по указанному пути:
```bash
$ cd /home/username/dir_name
```

**mkdir** *имя_директории* — создать новую директорию в текущей:
```bash
$ mkdir new_dir_name
```

**mkdir** */полный_путь_от_корневой_директории/имя_новой_директории/* — создать новую директорию по указанному пути:
```bash
$ mkdir /home/username/dir_name_1/new_dir_name
```

**touch** *имя_файла* — создать новый файл в текущей директории:
```bash
$ touch new_file.txt
```

**touch** */полный_путь_от_корневой_директории/имя_файла* — создать новый файл по указанному пути:
```bash
$ touch /home/username/dir_name_1/new_file.txt
```

**cat** *имя_файла* — вывести содержимое файла в консоль:
```bash
$ cat new_file.txt
```

**mv** *текущее_имя_файла новое_имя_файла* — переименовать файл:
```bash
$ mv old_file.txt new_file.txt
```

**rm** *имя_файла* — удалить файл:
```bash
$ rm old_file.txt
```

**cp** */путь_до_файла/имя_файла /новый_путь_до_файла/имя_файла* — копировать файл из одной директории в другую. При копировании можно задать новое имя файла:
```bash
$ rm file_name.txt /home/username/dir_name_2/new_file_name.txt
```

**clear** — очистить всю выведенную в консоль информацию, начать «с чистого листа».
